德州議員補選大爆冷門 民主黨失139年傳統席位

美國德克薩斯州
特殊選舉大爆冷門，共和黨州議員候選人皮特弗洛雷斯（Pete Flores）贏
得一個由民主黨人把持了長達139年的席位，挫敗了民主黨欲在德州翻動
「藍波」的願望。

據《德州論壇報》（Texas Tribune）18日報導，弗洛雷斯是前德州公園和
野生動物部（Parks and Wildlife Department）的執法部門負責人，在週
二晚的州參議院補選中，贏得53%的選票，以6個百分點的優勢戰勝對手皮特
加勒戈（Pete Gallego），贏得一個被民主黨認為最穩操勝券的席位，成為
德州參議院首位拉美裔共和黨人。

弗洛雷斯勝選後發表感言：他的成功首先應歸功於上帝，然後是參議院第19
選區所有的基層選民。

弗洛雷斯所贏得的席位從1879年開始就由民主黨把持，在2016年大選中，民
主黨總統候選人希拉里（Hillary Clinton）在該區勝出12個百分點。

本次選舉過程中，弗洛雷斯獲得德州共和黨高層的大力支持。他指出，這樹
立了一個良好的例證——當黨內團結一致並努力獲得基層民眾支持時，會發
生什麼樣的事情。

弗洛雷斯的勝利使共和黨在德州參議院的優勢上升到21席，已佔絕對多數。
當前，德州共和黨必須獲得州參議院31個席位中3/5的多數，即19個席位，
才能保證在沒有民主黨支持的情況下通過法案。

週三，前聯邦眾議院議長金里奇（Newt Gingrich）在福克斯新聞（Fox
News）發表專欄文章指出，對於即將到來的中期選舉，弗洛雷斯的勝選為共
和黨提供了阻止所謂「藍波」的藍圖。

金里奇寫道：弗洛雷斯是一位政治新秀，他擊敗了一名經驗豐富的前民主黨
眾議員，在一個拉美裔和非裔美國人佔73%的選區贏得勝利，這簡直出乎所
有政治分析家的意料之外。

金里奇建議，各地共和黨人應該也學着德州的模式，讓2018年中期選舉成為
所有美國選民的重大選擇性競選。他敦促，距11月6日只有48天了，必須現
在就行動了。

叫得民主黨既 都係柒

上任個民主黨係因為同收石油公司錢比佢哋起油管，比人判入咗